<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intelligents on Byone</title>
    <link>http://austinzgx.github.io/intelligent/</link>
    <description>Recent content in Intelligents on Byone</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>xtddw7@gmail.com (byone)</managingEditor>
    <webMaster>xtddw7@gmail.com (byone)</webMaster>
    <copyright>©{year}, All Rights Reserved</copyright>
    
        <atom:link href="http://austinzgx.github.io/intelligent/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    

      
      <item>
        <title></title>
        <link>http://austinzgx.github.io/intelligent/ai/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        <author>xtddw7@gmail.com (byone)</author>
        <guid>http://austinzgx.github.io/intelligent/ai/</guid>
        <description>AI之我见 2019年10月20
一、AI是什么 AI是计算机科学的一个分支，通俗的讲，就是一种高级算法，让机器解决一些原来只用人类才能完成的任务。AI可以说是一门古老的专业，1956年就被提出。经过50多年，计算机能力提到大幅度提升，深度神经网络等技术的发展，一举凭借AlphaGo围棋大获全胜，AI已经被炒的非常火热，达到潮流顶峰。现以广泛应用于机器视觉，指纹识别，人脸识别，自动规划，智能控制，机器人学，语言和图像理解，遗传编程等。
我们既不是专家，也不是专门研究这种领域的学者，有没有简单的方法直接辨别什么是人工智能，什么是伪人工智能？答案是有的。
举一个简单的例子，之前人们也尝试教计算机下国际象棋。计算机经过学习之后，与人们依然互有胜负，在最终完全战胜人类的时候，时间已经过去了10年。而谷歌的AlphaGo，从什么都不会到围棋中不可战胜的存在只用了短短一年的时间。由此可以看出，真正的人工智能体现在其卓越的学习能力。
如果你隔一段时间，大概3个月左右去看一个算法的进步，比如面部识别，如语音识别，如果该算法进步只是代数级，没有达到指数级，那么这种算法可能更多的是机器学习，还未达到人工智能水平。
既然已经辨别了什么是真正的人工智能，那么对于人工智能而言，什么才是最重要的。可能有些人会说算法，有些人会说设备，有些人会说编程技术。虽然它们也是构成人工智能中重要的一环，但是这些都不是最重要的。
对于真正的人工智能而言，最重要的永远是大数据，只有拥有完整的数据，人工智能才能真正的发展起来。就像是一把宝刀，需要有一块好的磨刀石才能让它更加锐利，而大数据恰好就是这块最好的磨刀石。 就像是谷歌的AlphaGo，有人说为什么AlphaGo不去下象棋，而是只在围棋领域中称雄呢。
AlphaGo的专家则表示，不是他们不想这么做，而是无法这么做。因为在围棋中，日本人一直以来有保存棋谱的习惯，在每个棋谱上都标注了什么是第1手，什么是第100手，这样很容易被AlphaGo学习。 但是对于象棋来说，自古以来大多数都是残局。虽说残局也很精彩，但是对于AlphaGo来说，它不知道残局形成的原因，对之前的步骤一无所知，这样就会对它的认知造成障碍。 这也说明，完整的数据对于人工智能多么重要。任何抛开数据谈人工智能的，全都是耍流氓。
二、中国AI现状 现在大多数人工智能都属于伪人工智能。为什么这么说，可以从以下两个方面来解释。
第一，人工智能不是一下就能做出来的，需要时间以及实验的积累。而做出人工智能的这些人才也是一样，他们需要切实的接触到真正的人工智能当中，不过这样的人才在全世界也就寥寥几百个。但是好像在一瞬间，在中国就有几万个人工智能方面的人才被选拔了出来，可想而知这样的人才是真正的人工智能专家吗？这些人才往往被大公司冠以年薪30万或50万疯抢，虽然里面的确有很多优秀的人才，但是这样未免显得太过着急。从人才培养角度来看，人工智能领域还存在着大量的泡沫。
第二，许多项目只不过是换了个‘马甲’。许多创业公司喜欢为自己的项目贴上一个标签，这样的话不但可以吸引眼球，更能得到投资人的青睐。虽然不能说这种做法是错误的，但这显然也不是真正的人工智能，甚至会误导其他人对于人工智能的认知。
比如许多项目在贴上人工智能标签之前非常简单，只是一些如同机器人学习，或者算法研究之类的项目，如今摇身一变全都成为了人工智能。
三、投资及发展方向 综上所述，人工智能是技术，数据是人工智能的核心。人工智能自身不能够成为投资领域，需要与具体的行业结合应用，成为投资点。如与医疗行业结合，开拓智能医疗业务。
中国大部分互联网数据被BAT（百度、阿里、腾讯）掌握，对于投资而言，直接与巨头合作互联网AI应用自然是第一选择，但BAT他们不缺投资。其次瞄准医疗、金融、工业都还没形成数据垄断的行业，都掌握在医院、金融机构、实体企业，在各个行业内寻找优质合作方，获取核心大数据，应用人工智能技术，形成垄断。
结合自身专业背景和工作方向，下面具体叙述人工智能技术在行业专家的合作存在的一些问题，并谈谈自己的想法。
有色冶炼行业是属于典型的流程型制造行业，生产企业每时每刻都在产生大量的生产、运营、管理的数据，但目前这些数据只是用来监视生产、绩效考核这些简单的业务应用，剩下时间都静静地躺在数据库中，直到过了有效期后销毁。
人工智能技术可以拯救数据，让他发挥无穷地功力。从数据挖掘到生产作业的最优方案，关键设备状态的预判断，人员安全健康情况分析。
目前BAT这类大公司也已慢慢从饱和的互联网转型实体行业，纷纷研究如何与行业结合人工智能技术，效果不佳的原因在人，BAT大公司的人工智能技术专家不懂有色冶炼，听不懂生产企业的需求和技术关键点。同样，资深的冶炼工艺专家不理解什么是人工智能技术，无法将自己的理解和专业，转化成计算机模型的方式表达。沟通成了问题，人才成了最大的问题。
个人觉得还是应从资深的行业专家入手，培训其思维意识，不用掌握具体的人工智能技术，对其要求就是能将自身需求描述成人工智能专家能明确的目标。因为要求人工智能专家学习专业背景知识困难太大了，也不会有多少成效，现阶段成功的一些应用如人脸识别，往往都是专业知识背景比较简单，基本算共识知识。但是要想在具体的行业有所突破，真正需要理解人工智能的行业专家和了解行业的人工智能专家。</description>
      </item>
      
      <item>
        <title></title>
        <link>http://austinzgx.github.io/intelligent/ecostruxure/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        <author>xtddw7@gmail.com (byone)</author>
        <guid>http://austinzgx.github.io/intelligent/ecostruxure/</guid>
        <description>终端市场——建筑、数据中心、工业和基础设施。
EcoStruxure Power便成为一个面向未来、基于物联网的平台，助力中低电压电力系统的数字化，优化人员和资产安全，提高电力可靠性，改善运营与能源效率，并且两年内便可收获投资回报。
EcoStruxure Power旨在为三个不同的细分市场创造价值：
 单个小型建筑，例如餐馆 中型商业和工业建筑（多场所），例如小镇的公共建筑或有多家店址的快餐集团 大型建筑和重要设施，例如医院和数据中心
这样的市场细分使施耐德电气能够根据客户需求调整其技术解决方案。  本地控制必须有可能实现自主工作，以期令操作人员可以接管运营过程。在物联网的边缘实施设备控制是必须的。
分析和服务层不涉及硬件。我们知道客户使用各式硬件和系统。我们的应用程序、软件和分析能够与任何硬件、系统和控制完成协作。
专家使用分析引擎，可使客户享受基于云端的服务。
对电力行业而言，网络安全是普遍存在的全球性威胁。我们的系统在这三个层级上都实现了完全的网络安全。
我们的客户对他们想要分别存储在云端和本地的数据极为敏感，并具有选择性。
我们的系统也可向客户提供这两种选择。
  互联的产品层级包括中低压智能配电系统、UPS、电能质量测量仪、问题缓解设备等。
  在边缘控制层级，我们提供信息可视化功能，包括内部分析。
  在分析和服务层级，我们组织的云端服务由专家组提供。
  互联的产品常出现在3个细分市场。
在边缘控制层以及分析和服务层，我们有专门对应3个细分市场提供的服务。
记住，“Advisor”的命名用于分析和服务层级。边缘控制层级使用“Expert”和“Operation”。
EcoStruxure Power 能够为单个小型建筑带来哪些益处？ EcoStruxure Facility Expert SB是施耐德电气为独立小型企业业主提供的互联解决方案，
  可以减少重要设备出故障的风险，缩短反应时间
  在任何时候，业主都可以即时远程访问关键数据，从而带来平和的心态和更快的问题解决方案。
  业主还可以在不影响业务效率的情况下实施能效行动。
  就投资回收期而言，还不到两年。例如，如果您不能为您的顾客提供服务，您就应当考虑冷藏室里损失的食物和收入损失。
小企业主的需求与运营相关，并且他们几乎都要确保业务能正常运作 。
效率是目前关注度最高的问题，其次是能耗成本。
此外，由于资源有限，小型企业业主即使不在现场，也会特别注重并确保他们的设备运行良好。
尤为关键的是，检查运行设备是否正常，并对即将发生的问题实时报警。
EcoStruxure Power如何能够为多场所的中型商业及工业建筑物带来价值？ 中型建筑中能在现场的员工有限。EcoStruxure Power借助云平台向客户提供简易工具，使现场管理更易操作、更高效。
EcoStruxure Power提高能源效率，简化数据跟踪，并降低能源成本。
它还能帮助提高维护效率、增加维护自动化，从而实现更可靠的运营，并在断电时能快速作出正确反应。
说到投资回收期，不妨来看个例子。像在法国，有一座小城市它坐落了45栋彼此不同的公共建筑。前期投资费用为9万欧元，每年的费用为2万欧元。由于提高了维护效率和能源效率，预计每年可节省十万欧元。这就使得投资在两年内便可回本 。
EcoStruxure Power 能够为大型建筑和重要设施带来哪些益处？ 在大型及重要建筑物中，正常运行时间至关重要，EcoStruxure Power能够：
提高电力可靠性</description>
      </item>
      
      <item>
        <title></title>
        <link>http://austinzgx.github.io/intelligent/intelligent/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        <author>xtddw7@gmail.com (byone)</author>
        <guid>http://austinzgx.github.io/intelligent/intelligent/</guid>
        <description>厂商分析 集成商 Honeywell Emerson 赛迪 京诚 恩菲 瑞林 有色行业：瑞太、中铝视拓、北矿信息科技、江铜集团  钢铁行业：中冶赛迪、中冶京诚、宝信软件
技术公司：用友、金蝶、力控、浙大中控、和利时、艾默生、科远、AVEVA
互联网公司：华为、阿里、腾讯
软件商 IAAS
天津超算中心、阿里云、腾讯云、华为云、浪潮、亚马逊AWS、微软Azure、紫光、中科曙光、戴尔、联想、新华三、深信服、东土科技、烽火通信、华云、罗克韦尔、EASY STACK、VMware、罗克韦尔、中国电信、金山、和力时、航天云网、Rackspace、Red Hat、百度、西门子、美卓、海康威视、瑞斯康达、大华、赫斯曼。
PAAS
SCADA软件和分析软件，AVEVA公司Ampla数据分析系统，PTC公司ThingWorx 数据平台管理系统，深度学习、机器学习等通用大数据分析的模型算法库，Metsim冶金计算软件，财务（金蝶、用友）、人力（白金、宏景），工业实时数据库、工业采集软件、三维可视化工具、权限管理、行情动态消息推送
（1）国内外领先公司：
互联网公司：华为、阿里、腾讯、百度、通用、西门子、微软、亚马逊、海尔、ABB、罗克韦尔、丹东测控、谷歌、航天云网、长沙迪迈、用友软件、宝信软件、施耐德、艾默生
智能矿山公司：山特维克、北矿智云、
智能工厂公司： AVEVA、奥图泰、瑞林、首钢速力、瑞太、中铝视拓、中铝智能、PTC、OSI、易控、浙江大学、德国马丁、芬兰科尼、重庆水务、北控水务、中冶赛迪、中冶京城、光大、深能源、科远、中节能、北排集团、首创水务、太极、中广核、江铜、龙软科技、广联达。
（2）（潜在）竞争关系公司：北矿院、长沙迪迈、东方测控、华为、阿里、腾讯、通用、西门子、微软、亚马逊、ABB、罗克韦尔、美卓奥图泰、丹东测控、石化盈科、宝信软件、中冶赛迪、东方国信、瑞太、中铝智能、长沙有色院、首钢速力、东方测控、瑞泰科技、宝武集团、用友软件、航天云网、太极、中广核、中铝视拓。
数据库  实时数据库  宝信软件 iHyperDB 紫金桥 RealHistorian   时序数据库  施耐德机会   咨询
  EMS
  MOM
  机理模型 + APC
  数据中心
  三维数字化
  </description>
      </item>
      
      <item>
        <title></title>
        <link>http://austinzgx.github.io/intelligent/%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        <author>xtddw7@gmail.com (byone)</author>
        <guid>http://austinzgx.github.io/intelligent/%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE/</guid>
        <description>工业大数据白皮书 2019 版 定义  工业大数据是指在工业领域中，围绕典型智能制造模式，从客户需求到销售、
订单、计划、研发、设计、工艺、制造、采购、供应、库存、发货和交付、售后
服务、运维、报废或回收再制造等整个产品全生命周期各个环节所产生的各类数
据及相关技术和应用的总称。工业大数据以产品数据为核心，极大延展了传统工
业数据范围，同时还包括工业大数据相关技术和应用。
 双重属性  价值属性 产权属性  数据来源  企业运营管理相关的业务数据 制造过程数据 企业外部数据  智能制造标准  平台建设的要求、运维和检测评估等工业大数据平台标准 工业大数据采集、预处理、分析、可视化和访问等数据处理标准 数据质量、数据管理能力等数据管理标准 工厂内部数据共享、工厂外部数据交换等数据流通标准  工业互联网标准  工业数据交换标准，用于规范工业互联网平台内不同系统之间数据交换体系架构、互操作、性能等要求； 工业数据分析与系统标准，用于规范工业互联网数据分析的流程及方法； 工业数据管理标准，用于规范工业互联网数据的存储结构、数据字典、元数据、数据质量要求、数据生命周期管理、数据管理能力成熟度等要求； 工业数据建模标准，用于规范物理实体（在制品、设备、产线、产品等）在网络空间中的映像及相互关系； 工业大数据服务标准，用于规范工业互联网平台运用大数据能力对外提供的服务，包括大数据存储服务、大数据分析服务、大数据可视化服务、数据建模及数据开放、数据共享等相关标准。  应用架构图  系统协调者  规范和集成各类所需的数据应用活动
  数据提供者  将原始数据收集起来经过预处理提供给工业大数据应用提供者
  工业大数据应用提供者  围绕数据消费者需求，将来自数据提供者的数据进行处理和提取，提供给数据消费者，主要包括收集、预处理、分析、可视化和访问
  大数据框架提供者  为工业大数据应用提供者在创建具体应用时提供使用的资源和服务，包括基础设施、平台、处理框架、信息交互/通信、资源管理
  数据消费者  通过调用工业大数据应用提供者提供的接口按需访问信息，并进行加工处理，以达到特定的目标。包括智能化设计、智能化生产、网络化协同制造、 智能化服务、个性化定制
  安全与隐私  实现覆盖硬件、软件和上层应用的安全保护。包含网络安全、主机安全、应用安全、数据安全
  管理  一是提供大规模集群统一的运维管理系统，能够对包括数据中心、基础硬件、平台软件和应用软件进行集中运维、统一管理，实现安装部署、参数配置、监控、告警、用户管理、权限管理、审计、服务管理、健康检查、问题定位、升级和补丁等功能。 二是具有自动化运维的能力，通过对多个数据中心的资源进行统一管理，合理的分配和调度业务所需要的资源，做到自动化按需分配。 三是对主管理系统节点及所有业务组件中心管理节点实现高可靠性的双机机制，采用主备或负荷分担配置，避免单点故障场景对系统可靠性的影响。    技术架构   数据采集层</description>
      </item>
      
      <item>
        <title></title>
        <link>http://austinzgx.github.io/intelligent/%E7%AB%8B%E9%A1%B9%E6%9D%90%E6%96%99/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        <author>xtddw7@gmail.com (byone)</author>
        <guid>http://austinzgx.github.io/intelligent/%E7%AB%8B%E9%A1%B9%E6%9D%90%E6%96%99/</guid>
        <description>恩菲有色冶炼云平台建设及智能冶炼关键技术研发 一、研究目标及研究内容简介 本项目基于对有色企业生产、管理、运营等现状的全面分析和调研，发挥恩菲所具有的冶金工艺、装备、设计经验等优势，结合工业互联网平台技术，应用成熟可靠的技术架构，率先开拓实践恩菲自身牵头编制的《有色金属行业智能工厂建设指南》中的有色冶炼数据化集成平台，搭建恩菲有色冶炼云平台，拓宽恩菲的设计咨询工程建设业务范围到冶炼企业的生产运营管理服务，为有色冶炼企业提供快捷部署、先进可依赖的工业级SaaS服务。在恩菲冶炼云平台上，集成优化已市场应用的恩菲自主开发的“烟台国润侧吹+多枪顶吹”及“云南驰宏锌锗会泽侧吹熔化炉”先进过程控制系统，同时针对有色生产企业过程控制的难点和运营管理的痛点，研究开发智能化升级建设的关键技术软件系统，逐步落地实施公司有色冶炼八大任务规划中重点项目，以打造绿色安全高效的有色冶炼企业为目标，形成恩菲智能冶炼方面的核心专长技术、形成新的利润增长点提供强力技术支持。
1 背景及来源： 当前，有色金属冶炼企业普遍认识到智能制造的重要性，加快推进数字化、网络化建设，部分企业在无人行车、设备智能诊断、铜板自动剥离等局部领域的智能化应用取得突破。但总体看，有色金属冶炼企业距离全自动化、全数字化还有一定差距。企业尚未实现整体互联互通，外部产业链协同基本空白；决策模型普遍缺乏，自适应、自执行、自学习的智能制造系统仍处于初步探索阶段。
2019年4月始，由工信部组织，委托中国有色金属行业协会编制《有色金属行业智能制造建设指南》，其中恩菲作为牵头单位编制了其中《有色金属行业智能冶炼工厂建设指南》，编制组先后赴江西铜业集团有限公司、重庆旗能电铝有限公司、云南驰宏锌锗股份有限公司、云南锡业集团（控股）有限责任公司开展系列调研活动，深入了解有色金属行业智能冶炼工厂建设需求、建设现状、建设范围及存在的主要问题，另外对西门子智能制造（成都）创新中心、华为技术有限公司（深圳龙岗坂田基地、东莞松山湖基地）进行现场调研和沟通交流，了解最新的智能制造技术及IT技术。
恩菲作为有色行业的龙头设计单位，，应进一步发挥具备多年的设计咨询及工程实践项目经验的优势，积极拥抱工业互联网、物联网、人工智能等先进技术，研究开发具有自主知识产权的有色冶炼智能化的关键技术及软件，抢占市场先机与市场，打造恩菲特色鲜明的实用先进的工业互联网有色服务平台。
2 研究目标： （1）	完成恩菲有色冶炼云服务平台的技术架构设计。
（2）	完成云服务平台基础设施建设与平台基础应用集成。
（3）	测试云平台服务接口，面向市场上线运行。
（4）	部署应用恩菲冶炼先进过程控制系统等应用服务。
（5）	联合外部服务商、设备商开发应用其他服务。
3 研究内容： （1）	先进过程控制系统开发
针对新疆紫金有色金属有限公司新建10万吨电锌冶炼项目的核心生产工序“焙烧制酸工序”建立冶金数学模型，实现业主方面提出的焙烧炉投矿智能化控制要求，系统采集焙烧炉沸腾层各点温度、炉底压力、二氧化硫浓度、氧浓度数据，由数模计算得出应有的鼓风量和投矿量，经DCS系统下发执行。研究该系统于上下层MES、DCS层的通讯交互及数据库架构。
（2）	设备管理系统开发
基于项目实际情况，自主开发设备管理系统，实现设备信息数字化、设备巡检、维修智能化，切实解决业主日常经营维护中痛点。包含有设备台账、设备维护记录、设备点检管理、设备备品备件管理等，并考虑与MES层系统融合。
（3）	物流管理系统开发
基于项目实际情况，自主开发物流管理系统，完成企业原料、辅料等进厂接卸，半成品库存管理，成品出入库管理及渣料管理，提高企业精细化管理水平。包含有来料进厂预报、销售出厂预报、出入库管理、检斤化验集成等等。考虑与MES层系统融合。
（4）	系统架构及技术方案研究
研究整体企业信息系统架构及业务蓝图规划，明确落实技术方案中整体性的数据架构、网络架构、应用架构。撰写新疆三化建设技术方案，明确分期建设内容，重点突出整体性基础网络、数据中心建设，具体到一期三化建设目标、功能、分工、计划、投资。
二、技术路线、主要创新点 技术路线：（包括研究途径、技术方案。研究途径如调研-设计-加工-应用-改进优化-试验等，技术方案可以是工艺流程图等）  利用烟台国润“侧吹+多枪顶吹”连续炼铜先进过程控制系统的经验，自主开发锌冶炼焙烧制酸工序的先进过程控制系统，建立冶金数学模型，实现业主方面提出的焙烧炉投矿智能化控制要求。 针对恩菲可自主开发的设备管理系统、物流管理系统，组织人员进行集中编程开发，经过测试后上线发布，请紫金方面进行使用，结合业主方面意见不断优化改进。 MES系统中恩菲不擅长的子系统，积极联系第三方进行合作开发，恩菲方面提出具体需求，由第三方进行编程开发，测试。恩菲进行最后验收。 整体技术方案撰写，结合项目实际，编写适合新疆紫金有色的三化建设方案，落实到各系统的功能、建设步骤、投资及硬件需求。重点关注网络架构、数据架构及应用架构。  人员安排： 部门/专业	主体参与人员	备注 1	主体工艺	陈向强、王鸿振、张官祥	2	仪表	薛昊洋、杨扬	3	编程开发	张官祥	部分外委
4	网络运维	赵学宸
主要创新点：（研究成果整体或其中某项具体工艺技术、装备的先进性、特点）  自主开发锌冶炼焙烧制酸工序等核心工艺过程的先进过程控制系统，实现锌冶炼过程的数模控制。 开发应用有色行业锌冶炼企业的MES系统，自主开发生产核心相关的设备管理系统、物流管理系统等。  三、考核指标及可视成果 考核指标：（尽量有量化指标，或通过专家论证、工程应用验证等）  先进过程控制系统、设备管理系统、物流管理系统上线发布并投入使用，满足业主方需求。 新疆紫金有色认可同意技术方案，签订市场合同或合作开发协议。  可视成果：  先进过程控制系统、设备管理系统、物流管理系统软件。 新疆紫金有色金属有限公司生产系统“三化”建设技术方案书。 形成一个恩菲特色智能冶炼方案规划，数个自主开发的核心系统应用。 形成以恩菲为中心的MES系统开发团队及合作方的人才队伍。 恩菲智能冶炼理念及建设方案动画演示视频。  四、知识产权</description>
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>